{
    "question1": {
        "question_text": "المصادقة تعتمد على إثبات الهوية باستخدام كلمات المرور.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question2": {
        "question_text": "الهوية والمصادقة تعنيان نفس الشيء.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question3": {
        "question_text": "كلمات المرور الجيدة تشمل استخدام عبارات طويلة وعشوائية.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question4": {
        "question_text": "الهجوم الشامل هو محاولة تجربة جميع كلمات المرور الممكنة.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question5": {
        "question_text": "أسئلة الأمان توفر دائمًا مستوى عالٍ من الحماية.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question6": {
        "question_text": "القياسات الحيوية أكثر أمانًا لأنها لا يمكن نسيانها أو سرقتها.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question7": {
        "question_text": "المصادقة باستخدام شيء تملكه تشمل البطاقات والرموز المميزة.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question8": {
        "question_text": "الرموز الثابتة تتغير باستمرار لحماية الحسابات.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question9": {
        "question_text": "المصادقة متعددة العوامل تجمع بين عدة طرق للتحقق.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question10": {
        "question_text": "استخدام كلمات المرور البسيطة مثل '123456' آمن.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question11": {
        "question_text": "الهجوم على كلمات المرور يعتمد فقط على التخمين اليدوي.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question12": {
        "question_text": "تعتبر القياسات الحيوية أكثر كلفة مقارنة بكلمات المرور.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question13": {
        "question_text": "المصادقة الآمنة تتطلب عاملًا واحدًا فقط.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question14": {
        "question_text": "الرموز الديناميكية تتغير بشكل دوري لتعزيز الأمان.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question15": {
        "question_text": "أسئلة الأمان تعتمد على معلومات يمكن للمهاجم معرفتها بسهولة.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question16": {
        "question_text": "القياسات الحيوية تشمل بصمة الإصبع والصوت.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question17": {
        "question_text": "المصادقة متعددة العوامل تعتبر أقل أمانًا من كلمة المرور فقط.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question18": {
        "question_text": "يمكن استغلال بيانات الهوية إذا لم تكن محمية جيدًا.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question19": {
        "question_text": "الهجمات على كلمات المرور قد تستهدف الجداول المخفية.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "صح"
    },
    "question20": {
        "question_text": "الدقة في القياسات الحيوية دائمًا تكون مضمونة.",
        "options": {
            "1": "صح",
            "2": "خطأ"
        },
        "correct_answer": "خطأ"
    },
    "question21": {
        "question_text": "ما هي المكونات الأساسية للمصادقة:",
        "options": {
            "1": "الهوية والمصادقة",
            "2": "التشفير فقط",
            "3": "الضوابط المادية",
            "4": "القياسات الحيوية"
        },
        "correct_answer": "الهوية والمصادقة"
    },
    "question22": {
        "question_text": "من أمثلة القياسات الحيوية:",
        "options": {
            "1": "بصمة الإصبع",
            "2": "الرموز المميزة",
            "3": "كلمات المرور",
            "4": "أرقام الهوية"
        },
        "correct_answer": "بصمة الإصبع"
    },
    "question23": {
        "question_text": "ما هو الهدف من المصادقة متعددة العوامل:",
        "options": {
            "1": "زيادة الأمان",
            "2": "تبسيط الدخول",
            "3": "إلغاء الحاجة للهوية",
            "4": "تخزين البيانات"
        },
        "correct_answer": "زيادة الأمان"
    },
    "question24": {
        "question_text": "الرموز الديناميكية هي:",
        "options": {
            "1": "رموز تتغير باستمرار",
            "2": "ثابتة لا تتغير",
            "3": "مبنية على القياسات الحيوية",
            "4": "تعمل بدون شبكة"
        },
        "correct_answer": "رموز تتغير باستمرار"
    },
    "question25": {
        "question_text": "ما هي مشكلة القياسات الحيوية:",
        "options": {
            "1": "تكلفتها العالية",
            "2": "صعوبة استخدامها",
            "3": "عدم فعاليتها",
            "4": "سهولة نسخها"
        },
        "correct_answer": "تكلفتها العالية"
    },
    "question26": {
        "question_text": "أسئلة الأمان تعتمد على:",
        "options": {
            "1": "معلومات شخصية",
            "2": "رموز ثابتة",
            "3": "رموز ديناميكية",
            "4": "القياسات الحيوية"
        },
        "correct_answer": "معلومات شخصية"
    },
    "question27": {
        "question_text": "كلمة المرور الجيدة يجب أن تكون:",
        "options": {
            "1": "طويلة وعشوائية",
            "2": "قصيرة وسهلة",
            "3": "مبنية على تاريخ الميلاد",
            "4": "مستمدة من اسم المستخدم"
        },
        "correct_answer": "طويلة وعشوائية"
    },
    "question28": {
        "question_text": "المصادقة متعددة العوامل تتطلب:",
        "options": {
            "1": "عاملًا واحدًا على الأقل",
            "2": "أكثر من عامل تحقق",
            "3": "كلمة مرور فقط",
            "4": "رمز مميز فقط"
        },
        "correct_answer": "أكثر من عامل تحقق"
    },
    "question29": {
        "question_text": "ما هي أمثلة المصادقة الآمنة:",
        "options": {
            "1": "مصادقة ثنائية العوامل",
            "2": "كلمات المرور البسيطة",
            "3": "أسئلة الأمان فقط",
            "4": "الهويات غير المحمية"
        },
        "correct_answer": "مصادقة ثنائية العوامل"
    },
    "question30": {
        "question_text": "الرموز الثابتة تشمل:",
        "options": {
            "1": "بطاقات الهوية",
            "2": "رموز ديناميكية",
            "3": "القياسات الحيوية",
            "4": "كلمات المرور"
        },
        "correct_answer": "بطاقات الهوية"
    },
    "question31": {
        "question_text": "لماذا تعتبر القياسات الحيوية آمنة:",
        "options": {
            "1": "لأنها فريدة لكل فرد",
            "2": "لأنها تكلفتها منخفضة",
            "3": "لأنها سهلة التخمين",
            "4": "لأنها ثابتة"
        },
        "correct_answer": "لأنها فريدة لكل فرد"
    },
    "question32": {
        "question_text": "المصادقة على أساس القياسات الحيوية تتضمن:",
        "options": {
            "1": "صوت المستخدم",
            "2": "رمز ديناميكي",
            "3": "بطاقات الهوية",
            "4": "كلمة المرور"
        },
        "correct_answer": "صوت المستخدم"
    },
    "question33": {
        "question_text": "من الأمثلة على الهجوم الشامل:",
        "options": {
            "1": "تجربة جميع كلمات المرور الممكنة",
            "2": "استخدام بصمة الإصبع",
            "3": "إلغاء كلمة المرور",
            "4": "استخدام أسئلة الأمان"
        },
        "correct_answer": "تجربة جميع كلمات المرور الممكنة"
    },
    "question34": {
        "question_text": "أفضل طريقة لتعزيز كلمات المرور هي:",
        "options": {
            "1": "استخدام كلمات عشوائية وطويلة",
            "2": "مشاركة كلمة المرور",
            "3": "تخزين كلمة المرور في ملف نصي",
            "4": "اختيار كلمة مرور قصيرة"
        },
        "correct_answer": "استخدام كلمات عشوائية وطويلة"
    },
    "question35": {
        "question_text": "الرموز الديناميكية مفيدة لأنها:",
        "options": {
            "1": "تتغير باستمرار",
            "2": "ثابتة لا تتغير",
            "3": "تعتمد على القياسات الحيوية",
            "4": "سهل اختراقها"
        },
        "correct_answer": "تتغير باستمرار"
    },
    "question36": {
        "question_text": "المصادقة تعتمد على:",
        "options": {
            "1": "إثبات الهوية",
            "2": "إلغاء الحاجة لكلمة المرور",
            "3": "استخدام رموز ثابتة فقط",
            "4": "إلغاء الحاجة للتشفير"
        },
        "correct_answer": "إثبات الهوية"
    },
    "question37": {
        "question_text": "أسئلة الأمان تكون فعالة إذا:",
        "options": {
            "1": "كانت الأجوبة صعبة التخمين",
            "2": "كانت الأجوبة متوفرة على الإنترنت",
            "3": "تعتمد على المعلومات الشائعة",
            "4": "كانت بسيطة جدًا"
        },
        "correct_answer": "كانت الأجوبة صعبة التخمين"
    },
    "question38": {
        "question_text": "من أمثلة المصادقة متعددة العوامل:",
        "options": {
            "1": "كلمة مرور ورمز تحقق",
            "2": "كلمة مرور فقط",
            "3": "رمز ثابت فقط",
            "4": "قياسات حيوية فقط"
        },
        "correct_answer": "كلمة مرور ورمز تحقق"
    },
    "question39": {
        "question_text": "القياسات الحيوية تشمل:",
        "options": {
            "1": "خط اليد",
            "2": "الرموز الثابتة",
            "3": "رموز ديناميكية",
            "4": "أرقام الهاتف"
        },
        "correct_answer": "خط اليد"
    },
    "question40": {
        "question_text": "المصادقة ثنائية العوامل تشمل:",
        "options": {
            "1": "كلمة مرور ورمز تحقق",
            "2": "كلمة مرور فقط",
            "3": "قياسات حيوية فقط",
            "4": "رموز ثابتة فقط"
        },
        "correct_answer": "كلمة مرور ورمز تحقق"
    },
    "question41": {
        "question_text": "________ هي عملية إثبات الهوية باستخدام كلمة مرور.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "المصادقة"
        },
        "correct_answer": "المصادقة"
    },
    "question42": {
        "question_text": "________ تشمل بصمة الإصبع وخط اليد.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "القياسات الحيوية"
        },
        "correct_answer": "القياسات الحيوية"
    },
    "question43": {
        "question_text": "________ تعتمد على أسئلة تعتمد على معلومات شخصية.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "أسئلة الأمان"
        },
        "correct_answer": "أسئلة الأمان"
    },
    "question44": {
        "question_text": "________ تستخدم رموزًا تتغير باستمرار لتأمين الحسابات.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "الرموز الديناميكية"
        },
        "correct_answer": "الرموز الديناميكية"
    },
    "question45": {
        "question_text": "________ تعتمد على أكثر من عامل واحد للتحقق.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "المصادقة متعددة العوامل"
        },
        "correct_answer": "المصادقة متعددة العوامل"
    },
    "question46": {
        "question_text": "________ تتطلب كلمة مرور ورمز تحقق.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "المصادقة ثنائية العوامل"
        },
        "correct_answer": "المصادقة ثنائية العوامل"
    },
    "question47": {
        "question_text": "________ تعتبر طريقة تقليدية للتحقق من الهوية.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "كلمة المرور"
        },
        "correct_answer": "كلمة المرور"
    },
    "question48": {
        "question_text": "________ هي خصائص بيولوجية مثل الصوت وبصمة الإصبع.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "القياسات الحيوية"
        },
        "correct_answer": "القياسات الحيوية"
    },
    "question49": {
        "question_text": "________ توفر مستوى إضافيًا من الأمان باستخدام أكثر من طريقة.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "المصادقة الآمنة"
        },
        "correct_answer": "المصادقة الآمنة"
    },
    "question50": {
        "question_text": "________ تشمل بطاقات الهوية وجوازات السفر.",
        "options": {
            "1": "المصادقة",
            "2": "القياسات الحيوية",
            "3": "أسئلة الأمان",
            "4": "الرموز الثابتة"
        },
        "correct_answer": "الرموز الثابتة"
    }
}